- Как работает включение/выключение звуков/музыки?

В UI сцене есть Audio Manager, в котором есть ссылки на различные Audio Source(их нужно настроить)
Логика обработки происходит в SettingsSystem

- Как ловить, что вибрация включена/выключена?

Есть статический класс - GameSettings, куда сохраняется состояние вибрации